1.	Identifikasi dan pemahaman pengguna:
•	Melakukan penelitian untuk memahami kebutuhan, preferensi, dan perilaku pengguna dalam penggunaan aplikasi e-food.
•	Membuat persona yang merepresentasikan profil pengguna potensial dengan karakteristik, kebutuhan, dan tujuan yang berbeda-beda.
2.	Pengumpulan data pengguna:
•	Menggunakan metode seperti wawancara, survei, dan observasi untuk mendapatkan data mengenai preferensi pengguna terkait aplikasi e-food.
•	Mengumpulkan umpan balik pengguna tentang pengalaman mereka dalam menggunakan aplikasi e-food yang ada.
3.	Analisis pengguna dan pengalaman pengguna saat ini:
•	Menganalisis data pengguna yang telah terkumpul untuk mengidentifikasi pola perilaku, kebutuhan, dan kesulitan yang dihadapi oleh pengguna dalam menggunakan aplikasi e-food yang ada.
•	Membuat map perjalanan pengguna (user journey map) yang menggambarkan tahapan-tahapan dan emosi pengguna saat menggunakan aplikasi e-food.
4.	Pengujian aplikasi e-food yang ada:
•	Melakukan pengujian usability pada aplikasi e-food yang sudah ada untuk mengidentifikasi masalah-masalah pengguna, kesulitan navigasi, atau fitur-fitur yang kurang efektif.
•	Mengumpulkan umpan balik dari pengguna tentang kekuatan dan kelemahan aplikasi e-food yang ada.
5.	Perancangan solusi berdasarkan hasil penelitian:
•	Menggunakan temuan dari analisis dan pengujian pengguna untuk menghasilkan rekomendasi perbaikan dan pengembangan fitur baru pada aplikasi e-food.
•	Membantu tim desain dan pengembangan untuk membuat wireframe, prototipe, atau skenario pengguna yang memperbaiki pengalaman pengguna.
6.	Pengujian dan validasi solusi:
•	Melakukan pengujian usability pada solusi yang telah dirancang untuk memastikan bahwa perbaikan dan fitur baru yang diimplementasikan berhasil meningkatkan pengalaman pengguna.
•	Mengumpulkan umpan balik dari pengguna terkait perubahan yang telah dilakukan dan mengidentifikasi potensi perbaikan lebih lanjut.
7.	Kolaborasi tim dan stakeholders:
•	Berinteraksi dengan tim desain, pengembangan, dan manajemen produk untuk memastikan pemahaman yang mendalam tentang kebutuhan pengguna dan memastikan bahwa solusi UX terintegrasi dengan baik dalam pengembangan aplikasi e-food.
•	Berkomunikasi dan berkolaborasi dengan stakeholders lain, seperti pemilik bisnis atau pemasok, untuk memahami perspektif dan kebutuhan mereka terhadap aplikasi e-food.
8.	Pemantauan dan penelitian lanjutan:
•	Melakukan pemantauan terhadap pengguna dan aplikasi e-food yang telah diperbaiki untuk memastikan bahwa solusi UX yang diterapkan efektif dan memenuhi harapan pengguna.
•	Terus melakukan penelitian untuk mengikuti perkembangan tren dan kebutuhan pengguna dalam domain aplikasi e-food dan memperbarui pemahaman tentang pengguna secara berkala.
9.	Pelaporan dan presentasi:
•	Menyusun laporan yang menggambarkan temuan penelitian, rekomendasi perbaikan, dan pengujian pengguna yang telah dilakukan.
•	Berkomunikasi secara efektif kepada tim dan stakeholders tentang temuan penelitian dan solusi yang diusulkan melalui presentasi atau laporan tertulis.

